繼續停課 學生：去佔領金鐘

大批年輕人昨晚繼續集會，為爭取真普選發聲。楊柏賢攝

【雨傘革命】
【本報訊】由於中環、金鐘及銅鑼灣主幹道被佔領，教育局昨再決定中西區及灣仔區約160間學校今續停課。區內大部份學校透過網上平台發放作業，令學生「停課不停學」，中西區校長會冀望盡快復課；但有區內中學生稱復課都打算繼續在校罷課，停課「咁就去（佔領）金鐘啦」，又質疑教育局誇大佔領對道路影響。
記者：倪清江 彭美芳 佘錦洪
中西區及灣仔區學校本周一及二停課，教育局昨指佔中行動可能持續一段時間，情況無大改善，宣佈兩區所有幼稚園、中小學及特殊學校今日停課。教育局首席助理秘書長黃淑華昨表示，明白家長及教師希望盡快復課，但首要考慮是學生安全及交通情況，未知下周可否復課。旺角及尖沙嘴也有佔領行動，但油尖旺學校毋須停課。

學校於網上發放作業
中西及灣仔區大部份學校都有透過電子學習平台，發放學習資料及作業，讓學生可以在家中照常學習。有家長指出，停課對子女影響大，又因為自己要上班，須找人代為照顧子女，擔心長期停課會「心散」；另有中學家長指停課只是短期，希望事件能盡快平息。
中西區校長會主席詹漢銘昨表示，佔中對中小學影響較大，教師和家長都希望盡快回復正常，但區內不少學生都是跨區上學，復課要考慮交通是否可行；他指如果交通暢順而佔中繼續，校車可以改道，強調越早復課越好。
本身是灣仔聖公會聖雅各小學校長的津小議會主席張勇邦表示，多間學校將今日列為教師發展日或假期，停課影響暫時不大；由於仍是學期初，對教學阻礙並非嚴重。不過，小學多會在本月尾至下月初進行期中試，若果下星期仍然要停課，則憂慮會影響教學進度。

有學生在集會期間，高舉要求梁振英下台的標語。

Holly（左二）及James（右）對復課感矛盾，想上課學習但又怕回校後當局很快清場。

學生斥教局誇大影響
張指家長認同必須安全才可恢復上學，「絕對相信示威係和平，但唔知道滲入咗乜嘢人，如果有保母車或者學生行過，有人掟嚿磚頭就大件事」。他已向教育局查詢，學生上學時遇意外，是否獲得學校保險所包。
灣仔區中華基督教會公理高中書院校長鄒秉恩表示指停課對教學影響嚴重，該校學生也有居於九龍和新界，如果復課令人擔心，校方本來已計劃於聖誕假時安排中六學生操卷，現改為教書，冀追上進度。
中西區英皇書院政改關注組成員葉同學表示，雖然區內交通受佔中影響「幾唔方便」，但不至於學生未能回校，「最多用多兩三個字時間，更加唔會有所謂嘅安全問題。所以的確教育局係有誇大影響之嫌」。他表示，早已計劃若今日復課，便會在校內繼續罷課，「但既然唔停（課）都停咗，咁就去（佔領）金鐘啦！」
在中西區一間名校就讀的鄭同學昨表示，本周一及二本來有測驗及須交作文，現全部推遲，校方未有補課安排，這幾日他在集會會場溫習，他指除非佔中持續數周，否則對學習進度影響不大。他原本也不支持佔中，直至警方放催淚彈才激發他參加集會，因此認為政府至少須就放催淚彈道歉，群眾才應撤離，結束佔中行動的責任在政府。

中環嘉年華四周年

Today me~

這是我不覺得自己要去六四晚會贖罪的理由